# Status Tracker
Программа, которая поможет организовать Ваш рабочий процесс.
# Аналоги
В данном разделе будут перечислены некоторые аналоги и конкуренты Status Tracker, а также их преимущества и недостатки.
### Списки дел
Небольшие программы, основная цель которых - помочь пользователю организовать и распределить свои задачи и планы. Удобны в использовании для одного человека, но не адаптированы для работе в команде.

##### Todoist
Задачи создаются в проектах. Задаче можно назначать срок исполнения и приоритет.

**Плюсы:**

- Возможность получения уведомлений.
- Назначение задач на ближайшие 7 дней.
- Возможность назначать наблюдателей.

**Минусы:**

- Нельзя создавать подзадачи.

##### Any. do
Интерфейс представлен в табличном виде и состоит из разделов и задач в этих разделах.

**Плюсы:**

- Возможность прикрепить описание(заметки) к задаче.
- Возможность прикреплять файлы к задачам.
- Возможность отправить задачу другим пользователям по почте.
- Возможность создания подзадач.
- Создание регулярных задач.

**Минусы:**

- Нельзя установить приоритет задачам.

##### Wunderlist
Структура представлена в виде папок и подпапок, содержащих списки дел.

**Плюсы:**

- Можно делиться списками с другими пользователями.
- Получение уведомлений.
- Диалоги с другими пользователями.
- Возможность прикрепить к задачам заметки, файлы и подзадачи.


### Календари
Имеют схожие цели, что и списки дел, но больше ориентированы на события и мероприятия, чем на задачи. Имеют интерфейс в виде календаря.

##### Google Calendar

**Плюсы:**

- Возможность синхронизации со многими сервисами.
- Возможность создавать пользовательские календари событий.
- Создание регулярных событий.
- Расшаривание событий с другими пользователями.
- Получение уведомлений о событиях, а также рассылка этих уведомлений другим пользователям.


### Трекеры задач
Более сложные программы, большая часть которых создана для отслеживания ошибок в больших проектах. 

##### Bugzilla
Система, помогающая отслеживать ошибки в больших проектах. Идея состоит в том, что пользователи программного продукта отправляют сообщения об ошибках разработчикам.

**Плюсы:**

- Возможность прикреплять файлы к отчетам об ошибках.
- Сисетма зависимостей ошибок.
- Возможность интеграции с электронной почтой.
- Объединение дубликатов-сообщений об ошибках.


**Минусы:**

- Ограничен функционалом багтрекера

##### Яндекс.Трекер
Система для организации работы в компаниях. Помогает контролировать ход выполнения задач, назначать ответственных за выполнение определенных типов задач, а также наблюдателей.

**Плюсы:**

- Возможность назначать роли в проекте: Исполнитель, Наблюдатель и т.д.

- Система дедлайнов для задач.

- Задачи можно собирать в очереди. Нельзя приступить к выполнению второй задачи, не выполнив первую и т.д.

# Применение трекера на практике

##### Ежедневник
Создать задачи на ближайшую неделю.

**Понедельник**

- Выгулять собаку

- Закончить отчет

- Назначить встречу с Михаилом Павловичем

**Вторник**

- Закрыть сделки

- Сходить за продуктами //Прикреплено: список продуктов

- 18:00 Встреча с Сергеем Игоревичем

**Пятница**

- 12:00 - 13:00 Сдача лабораторной

- 16:25 Стоматолог

- Сходить в налоговую


##### Личный календарь событий
Создать событие -> указать название -> выбрать дату -> установить напоминание.

##### Очередь задач
*Закончить проект*

Создать задачу "Спроектировать UI приложения".

Создать задачу "Реализовать привязку данных к интерфейсу". Установить предыдущую задачу как блокирующую.

##### Совместный проект
*Задача - раскрутить проект за месяц*

Создать задачу:
 
**Глобальная цель - 100000 скачиваний. До 10.04.2018**

Создать подзадачи. Назначить ответственного для каждой подзадачи:
 **Подзадачи:**

- **Охватить социальные сети. Ответственный - Alex228. До 16.03.2018**

- **Контексная реклама. Ответственный - Marks. До 21.03.2018**

- **Набрать 40000 скачиваний. До 22.03.2018**


# Планируемые возможности

1. Создание задач и подзадач.
2. Возможность привязать задачу к определенному времени(Когда нужно начать выполнять задачу).
3. Возможность установить дедлайн для задачи.
4. Возможность указания статуса выполнения задачи(Отклонена, Выполнена). Если установлен дедлайн на задачу и до наступления дедлайна задача не отмечена как выполненная, отмечается как проваленная.
5. Если задача, привязанная к определенному дню, не отмечается как выполненная до 00:00 следующего дня, то задача также отмечается как проваленная.
6. Возможность создавать очереди из задач. Можно приступить к выполнению только первой задачи в очереди.
7. Установка приоритета для задач.
8. Взаимодействие с другими пользователями. Возможность назначать ответственных за выполнение задач и подзадач других пользователей.
9. Создание мероприятий. Привязка их к определенной дате в году. Возможность добавление других участников. *В ходе разработки возможно будут совмещены с задачами*.
10. Возможность получения уведомлений на электронную почту(О приближающемся дедлайне, начале мероприятия и т.д.).
11. Возможность создания быстрых заметок.
12. Возможность прикрепить к задачам заметки или другие файлы.
13. Список текущих задач, которые нужно выполнить.
14. Создание групп задач.
15. Создание периодических задач.

# Логическая архитектура

**Сущности:**

*Задача.* Представлена в виде класса, который содержит следующие поля:
- Имя задачи
- Описание
- Время выполнения
- Дедлайн
- Список групп
- Список подзадач
- Приоритет
- Статус
- Список пользователей
- Идентификатор

*Действия:* 
- Вывести информацию о задаче
- Отметить выполненной
- Изменить свойство задачи
- Добавить подзадачу
- Добавить блокирующую задачу

*Группа задач.* Контейнер, который будет содержать в себе список ссылок на задачи, 
относящиеся к определенной тематике. 

*Действия:*
- Добавление задачи в список
- Удаление задачи
- Вывод задач, относящихся к тематике группы

**Связи:**

*Группы задач.* Каждая задача может относиться к неограниченному количеству групп, поэтому любое изменение определенной задачи в одной группе будет отображено и во всех других.

*Подзадачи.* Каждая задача содержит в себе поле со списком подзадач, таким образом образуя структура дерева.

# Этапы разработки

##### Прототип
Задачи в прототипе будут представлены в виде классов, содержащих поля с данными о:

- Названии задачи

- Описании

- Времени для начала задачи

- Дедлайне

Отдельный модуль для сериализации и десериализации задач в формате JSON.

Модуль для обработки аргументов командной строки.

##### Базовая версия

К возможностям прототипа добавляются дополнительные возможности.

1. Дополнительное поле приоритета в классе задач, по которому будут сортироваться задачи.

2. Создание подзадач. Подзадачи будут храниться списком в поле подзадачи. Каждая подзадача может иметь дочернюю подзадачу.

3. Связи между задачами. У задач будут поля со ссылками на другие задачи. Каждое поле отвечает за свой вид связи(Блокировка, группа и т.д.). 

4. Создание очередей из задач. Список задач, каждая из которой последовательно блокирует следующую.

5. При показе задач учитывается время начала, завершения задачи и связи, а также деревья подзадач.

6. Аргументы командной строки

- Дополнительные параметры для задания времени начала и завершения задачи

- Показ задач по ключевым словам(Сегодня, завтра, неделя)

- Показ задач по группам

- Показ задач по заданному дню

- Показ текущих задач. В этот список попадают все задачи, у которых не установлены сроки выполнения, или срок выполнения которых уже наступил, а также не наступил дедлайн(если он установлен).

- Возможность отметить задачу как отклоненную(Удалить)

- Добавление описания для задачи

7. Создание групп задач.

8. Создание, чтение и изменения данных в конфигурационном файле.


**Возможные улучшения**

- Интерактивное создание задач на определенный день

- Создание периодических задач. Копирование задач с определенным промежутком времени между задачами.

##### Расширенная версия

Главной особенностью расширенной версии является веб-интерфейс, созданный при помощи библиотеки Django. Также будут введены следующие возможности:

1. Представление каждой задачи в виде модели и хранение их в БД.

2. Интерактивное создание заметок в браузере.

3. Привязка различных пользователей к задачам.

4. Уведомление о начале работ над задачей или о грядущем дедлайне. 

**Возможные улучшения**

- Система аутентификации. Права для различных пользователей(Наблюдатель, исполнитель и т.д.)
- Использование продвинутых СУБД(MySQL, PostgreSQL и т.д.).
- Установка на полноценный сервер.
- Уведомление на электронную почту о грядущих задачах.
- Локализация

# Сроки выполнения

##### Прототип
Крайний срок готовности - *1 апреля 2018*

##### Базовая версия
Крайний срок готовности - *26 мая 2018*

##### Расширенная версия
Крайний срок готовности - *10 июня 2018*

# Статус
1. Стадия проектирования. - *Завершена*
2. Разрабокта прототипа. - *Завершена*
3. Разработка базовой версии. - *В процессе*
